搞唔明香港個商業結

有無人同我一樣唔明
明明係自由型經濟社會
點解賺錢就派息比股東
蝕錢就搵政府緩助
以今次為例
政府係咁泵水比旅遊同飲食
其實政府財政唔係全香港人交稅出黎
經濟低迷 點解由政府決定緩助邊個
理輪上如果完全自由經濟體
唔係應該只有派錢/消費卷
令市民決定消費落邊一個商家到？

唔洗講咩依個政府係專幫有錢人
個d全世界都知
非引戰 純學術討論

典型華人嘅心態, 輸打贏要
一日唔脫支, 呢種思維只會一直存在

1200張選票囉

事實上經濟差 係要咁樣做刺激內需
只不過樓主係問點解唔係由消費者決定俾錢邊個

扑街到爆，藥房老闆每間派8萬
賺左咁多年錢，蝕幾個月關納稅人撚事

呢樣真, 而且消費者都係納稅人
用政府錢養呢班吸血鬼梗係唔制

唔比個經濟reset
我都想睇下會點

香港個定位，明益商家
好處係多d人黎投資
壞處係一般人保障少d

無錯 點解唔係由消費者決定
其實一路以黎 減稅都係正路做法
不過減稅唔可以即時刺激經濟

係明益自己友既商家先啱

利益輸送啦
背後都係同中資有關

商業社會
真.讓一部份人先富起來
再帶動社會平均水平

其實比較正常做法，係當個社會多咗中產之後（80-90年代），就用翻多d資源搞好醫療、房屋、教育呢類基本野，咁以後就算收入最差個班人，都可以應付基本生活，安心結婚生仔
不過香港係唔多正常

脫左支就會無左支那人基因？
脫左支之後唔好好教育西方價值根本一直都會係咁

我就係講緊思維脫支
呢樣清末民初西學東漸年代好多人拗
可以保留一d優良傳統, 但要融合西學
而唔係夾硬留, 當然廣東話一定要救
呢樣野, 香港堆傳統名校算係典型本地化嘅西式教育